三星被踢爆做假：買收費照片來冒充手機拍攝樣本宣傳！

如今手機廠家都很在乎手機的拍照成像效果，因此在拍攝功能上都下了不小的苦心，並且用來作為主要的賣點之一。但是，很多廠商卻不時起了歪念，使用其他照片來代替手機拍攝的照片進行宣傳。這行為，不止是大陸的二三線品牌才會做，連一線大廠 Samsung 也會。

之前我們見過不少這類個案，大家聽最多的相信都是大陸品牌，包括華為和小米等。在現在，Samsung 也被揭做著同樣的事情。因日前根據 Twitter 網友 @feliperas 的細心發現，Samsung 在巴西曾經兩次使用收費照片來冒充 Galaxy A8 前置鏡頭拍攝的樣片。

相關文章：華為 P9 又被揭造假, 網民恥笑: 原來真的用 Canon CMOS

在 7 月 24 時時，Samsung 巴西的官方 Twitter 帳戶發出了貼文，分享了一張情侶自拍合照，還配上文字「很多人會用自拍記錄約會，Galaxy A8 的前置攝像頭擁有動態變焦功能，可以高亮展示那些最重要的瞬間」。但是，網友隨後踢爆這張照片並非由 Galaxy A8 拍攝的。

經網友調查後發現，根據 iStockPhoto 的數據，這張照片是來自於收費照片網站 Getty Images，上傳的時間是 2015 年。在另一篇 Twitter 發文中，Samsung 又貼出了另一張照片，並描述寫道：「不想自拍嗎？Galaxy A8 可以讓你拍出難忘的圖片，隨時分享」。不過，照片卻也不是由 Galaxy A8 所拍攝的。

對於這種涉嫌欺騙用戶的行為，Samsung 給我們解釋說：「我們貼出的很多照片都是使用我們的智能手機拍攝的，不過有些照片（像那種）也是為了表達我們目標用戶的態度的」。

「目標用戶的態度」是要暗示這班用戶渴望看到假的照片嗎？不過為了要表達這個目標用戶的態度，Samsung 在 Getty Image 上以 499 美元一張照片的價格，買了兩張合計 998 美元的影片來發表貼。不知道你是怎麼看待這個問題的呢？

唉 3星都做假

泡菜野不意外

巴西

不溜呃
係唔知邊啲傻仔以為得強國會造假

打手話個別事件，巴西不屬於全球

3千幾蚊幅相

用嚟宣傳一部3千以上嘅手機

好彩係中階機

都唔係既 可以睇到間公司咩作風

Samsung嘅問題係分分部，唔似Apple咁

想請教，邊個三叔先算三叔？

食屎啦 個龍門搬到咁

note 7爆炸唔關3星事 係關3星設計部門事

大陸機做假係個別員工責任

代埋佢答，你三叔香港代理問題，唔關三叔事。
但全世界都屌到三叔反皮認衰果時，三叔個代理又突然關返三叔事做退機。
媽呀

好似比亞迪贊助阿仙奴單野，自己柒左無錢就話係個員工私自同阿仙奴傾，比阿迪唔知單野架，關我撚事一樣
我以為依家淨係得支共公司仲做呢啲柒事，估唔到三叔都咁踴躍要人記得佢係呢方面嘅表現

點解要用咁貴買張相

我講呢個係問題喎

不如你每個POST都加番[正視聽] 係最前

好懷念

韓國三叔

同埋想請教發佈會果陣有冇好似屎為屌米果類做假?

我就係睇得你三叔起先叫你地正視a8單野嘅問題，唔好當a8嘅用戶就唔影響三叔嘅聲譽咁。
如果去到屎為屎米果啲柒野，唔係我對你三叔嘅期望。

*** 做假有幾奇

你睇下韓國最勁係咩